真攬炒系列8: 香港1月份零售銷售連續12個月下跌

【彭博】-- 香港1月份零售業銷貨價值再次大跌，已經連跌12個月，農曆新年假期受到冠狀病毒爆發的衝擊，先前還有歷時數月的反北京抗議活動。

1月零售業總銷貨價值比去年同期下降21.4％，延續了從去年2月份開始的跌勢，為三年來最長跌勢。1月零售業總銷貨數量按年下跌23%。

在12月中國爆發疫情並在農曆新年假期前升級之前，香港的零售商和購物中心遭受了數月之久政治動盪的打擊。

根據香港旅遊發展局的數據，2月份初步日均訪客暴跌至不到3000人。彭博彙編的數據顯示，這與去年同期相比減少了近99％。

香港政府週一表示，新型冠狀病毒的威脅，令訪港旅遊業近乎停頓和對與消費相關的活動造成嚴重干擾，零售業的業務環境最近已變得更為嚴峻。

一年總量好似跌10%

1月零售業總銷貨數量按年下跌23%。

最近一年計